\section[Verschränkung]{Quantenverschränkung}
\label{sec:Verschraenkung}

Als Einstein zum ersten Mal auf die Quantenverschränkung stieß, bezeichnete er sie als ´"spukhafte Fernwirkung"`, da er damals keine plausible Erklärung für dieses Phänomen finden konnte. Unter Quantenverschränkung versteht man das Verhalten von mindestens zwei Teilchen, die wie ein einziges Teilchen miteinander wechselwirken, unabhängig davon, wie weit sie voneinander entfernt zu sein scheinen. In der Praxis gibt es verschiedene Ansätze, quantenverschränkte Teilchen zu erzeugen. Einer davon ist in Abb. \ref{sec:Verschraenkung} dargestellt.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\linewidth]{images/Gespaltener_Laiser.png}
    \caption{Erzeugen eines verschränkten Photonen-Paares}
    \label{fig:photonen_verschraenkt}
\end{figure}

Wie in Abb. \ref{fig:photonen_verschraenkt} gezeigt, wird mit einer Laserquelle und einem Verschränkungskristall ein verschränktes Photonenpaar erzeugt. Zu Alice und Bob wird quasi das gleiche Photon mit jeweils der halben Energie, wie es von der Laserquelle kommt, gesendet. Sobald Alice ihr Photon misst, weiß sie genau, welchen Zustand Bobs Photon hat. Dabei spielt es keine Rolle, wo und wann sich Alice und Bob befinden. 

Daraus lässt sich eine wichtige Eigenschaft für Quantencomputer ableiten. In klassischen Computern müssen alle Bits nacheinander abgearbeitet werden. Sind die Bits aber wie im Quantencomputer miteinander verschränkt, können mehrere Zustände gleichzeitig ausgelesen werden.